敬拜上帝：人類拜神，係敬畏神；還是在自己扮演上帝，褻瀆神靈？

敬拜上帝：人類拜神，係敬畏神；還是在自己扮演上帝，其實係褻瀆緊神靈？

人類沒有見過神，但又將自己對神的幻想，創造出來，製造像，拜它。或者創造了一些概念，然後拜它。

其實係咪自己當左自己係神的代言人 ，其實係褻瀆上帝的行為？

會唔會無神論，無宗教者，不可知論者，才是真正敬畏神，真正尊重上帝？

佢哋話自己見過

神的代言人通常係先天設定左，佢自己會知，並且要領旨（即是向靈界拎牌）先可以做問事濟世既工作。
如果普通人扮高人or自稱神佛並向人指點人生路向，幫人決定人生路向，誤導人(有心或無心), 即口業，如果係人為宗教形式誤導人(即宗教共業)(捐錢助長呢啲機構既人都有機會有)，死後主神或闇王審查後嚴重者即被打入動物界。否則21世紀通常都係現世報，會化作無形力量干擾你既運氣。

以上係東方靈界既規範。
你指既上帝我唔知
但耶穌同聖母屬於西方靈界，佢地有咩規範，我都唔知。

樓上的，已經將靈分為東方和西方，通靈經驗的真實性已經值得質疑。

其實好大機會，你或你看的書，通靈經驗係大腦作崇（類似人類發夢機制，但覺得夢境好真）。你可以多些研究，可以參考瀕死經驗和靈魂出竅，呢兩大關鍵詞。

試想下，人類的互聯網，衛星技術，技術上已經做到無國界。靈界又點會比人類科技落後？

哲學post留名

又係你-.- 中國上到google?
好簡單，外國唔會拜祖先，唔會燒衣裝香，自行判斷or 虛心啲睇個套野。

咁人類有見過耶穌，就唔存在你呢啲問題。
據知佛都係木人類修道而成，咁即係人類有見過佢。

中國在2009年係可以上到google。
至於現在，香港、台灣、新加坡係華人社會，一樣可以上google和facebook，點解釋？仲有GPS ?

仲有，最重要係，點解釋基督教和伊斯蘭教能傳入中國？仲有他們中國的信徒，為何有咁多「見證」？他們的見證，又同西方人差唔多？

仲有個很出名的台灣通靈少女，信左伊斯蘭教感到平安？

如果照你所講，基督教應無法成功傳入中國（包括香港及台灣），中國人信左基督教，應該沒有「得救見證」或「宗教經驗」。可惜事實上，大把中國基督教徒寫到關於基督教的「神蹟經驗」。

神佛本身就係神靈，佢可以隨時選擇投胎做人，設定自己既天命，所有聖人本身就係神靈，但肉體唔知，所以佢地以為自己係人。

你成日用後天既宗教去解釋先天既靈學，係唔會有答案的。因為呢套野係今個世紀先有。

所以咪話先天的靈學唔係真野。
反而我覺得與神對話通靈經驗比較合理。所以也難怪佢係最暢銷。

地球上的宗教、神靈和佛都係假野。但神靈係真，有外星人。外星人干預緊地球，但主要非惡意，而係以善意為主，目的消除地球暴力。所以你通靈經驗，可能係外星人俾你的。

耶穌、名人、勁人、佛祖都可能係外星人化身

同意。耶穌有可能唔知自己係神，更似得道成神嘅人。

我覺得耶穌係外星人干預下的地球人，機會更大。

痴得好混沌

神秘野、超自然、宗教、具宗教色彩的傳統或風俗，一向都係咁。

I believe in God but I don't have a religion

Same here

咁有咩用 ?

宗教係人為，相信自己就最岩。

佛已經有佢本身既意義
唔駛他人重新定義

又黎中二病大混戰

假設有神
假設佢好勁咩都做到
而家佢想同你溝通下, 佢點做好 ?

每個先天靈都有個天職同命格，已經被設定左。而凡間又係靈界既考場，所以唔係信就發達同唔洗做。你要先了解自己，再順自己命格行，行得比命格好就是奇蹟。
我可以隨時問問題，夢境意思，email比通靈人，佢呈報去靈界到當事人主神，主神有訊息就會回覆，無就無。佢每個資旬過既個都有個編號，你問佢野時，主神就會調當事人個靈上去用因果鏡睇下咩事。所以你諗咩佢都知。

主神好少主動搵人，但如果有訊息要比我，佢通常會叫靈體比直覺我，順其自然就係咁既意思，呢樣野我仲練習緊。

點解達摩祖師唔講返正統佛理?

佢覺得唔啱?

留名

佢有講，不過主要係講靈學，因為靈學先解決到主要問題。佢而家講既係比較現代同貼切現實。

即係靈學係佛教既世間法?

靈學係探討靈界，天界，人間陰界既事，係先由大環境了解再了解到而家人同人，自己發生緊咩事事，我建議你先唔好用宗教角度睇靈學，因為你有機會接受唔到。

比個例子你
書中指岀釋迦牟尼佛被靈界怪罪令世人迷信，逃避現實，所以被降去佛陀之位，但衪要求多給一百年，要查明真相，所以佢化下既靈體係不會迷信，對宗教反感並排斥。佢化下既靈體天職有啲係黎看一看，就係走入啲宗教團體到觀察，佢就可以通過因果鏡睇下凡間宗教究竟發生緊咩事。
而彌勒佛將會繼上佛陀之位，又稱未來佛，現任財神。
而我老豆就係三聖佛(藥師佛，釋迦牟尼，阿彌陀佛）化下既靈體，佢對宗教極其厭惡，指罵等。明白左就可以看開咁相處唔洗再同佢嘈，因為佢本性如此。達摩祖師就係靠點靈去幫人，而唔係啲和尚大師話你業障重，放生乜乜乜，佢會同你講岀原因，有無得解。

基本上無一套法係永久適用，佢講既靈學就係針對現在21世紀既法。天災，同性戀，政治，宗教，神魔各樣。

明顯導人迷信唔係釋佛
而係後人既唔同演繹，文化揉合
釋佛當初既教義係好純粹
無怪力亂神
請問你知道釋佛當初既核心教義係咩嗎?

你講得無錯，錯既唔係宗教，係人，所以書中稱之為”人為宗教”。但係因為佛陀之名而受害既人太多。

大概叫人唔好執著要放底，心先能夠清靜個啲。
It doesn’t matter, 宗教係for普通靈動物靈，先天靈有佢既天職，唔需要修行。

睇黎你都係放底唔到宗教包袱。

頭髮

佛陀當初傳教，都係以人既身份去做
咁又係唔係人為宗教?
不過其實佢係唔係宗教我都唔係太關心
因為我學既係方法

我既問題係，既然你都唔熟悉本來佛陀既教導係咩，點解你可以肯定靈學嗰套係可信?

我唔需要知佢教導係乜啊，我係先天靈，我從來都係來自天道，我有自己既職責天職要去做，努力工作搵錢。宗教教你努力捐錢幫人有善心，然後自己都攪唔店。以為愛既能量係最大？愛只係中性能量，智慧先係最強能量，等於你見到人比車車死都唔會有半點憐憫之心，因為你唔知背後真正原因，同埋你相信係自然既一種，每日都發生緊。咁就係襌。

先看書再資旬，包你覺醒。因為我比佢講自己講到起哂雞皮。

如果你信既靈學唔拉埋佛教啲野黎講
咁緊係唔需要知佛教講咩

問題係佢呢套拉咗佛陀落水
然後話你哋而家信佛既都學錯野
當你作出呢個表態既時候
原來係唔知佛教本來係教啲乜
咁就係有問題
至少你都要話到俾人聽原先嗰套有乜問題
依我睇你對佛教既了解
其實都係最表面嗰浸

佛學比唔比到清晰答案你？
生由何來，死往哪裡去。

即輪迴，但呢樣都未到核心
對於學佛既人黎講
我由邊到黎，死咗會去邊並唔重要
知道咗都解決唔到咩問題

所以無答案咪滿足唔到我。

技術先係
智慧係最大力量？
現代醫學明白疾病成因，但解決不到。
不但如此，仲俾位俾連細菌和細胞都唔知道係咩的古法醫學（如中醫）有發展空間，了解疾病的現代醫學無法取代連細胞細胞都未知的古法醫學。

即係你學靈學，純粹係想知道一個答案
而唔係解決一啲切身既問題?

靈學解決哂我所有問題了。

科學只係人間智慧，同我講個智慧唔同。
佢係用黎解釋見到既野。

從佛教角度睇，你仍然有問題

哦。

btw,呢個問題你未答我

問題係佢呢套拉咗佛陀落水
然後話你哋而家信佛既都學錯野
當你作出呢個表態既時候
原來係唔知佛教本來係教啲乜
咁就係有問題
至少你都要話到俾人聽原先嗰套有乜問題
依我睇你對佛教既了解
其實都係最表面嗰浸

連登角度，我地都係痴痴地，u know?

我要解釋，恐怕要打幾版字，不如你自己買書睇，誠品可能有。表唔表面，得啦，你又話答案唔重要。

因為你套靈學提及佛教本身唔係咁
但你連佛教本身係點
點解唔合理都回答唔到
咁似乎於理不合
定係只係人講你就信，自己冇分析過?
而且你應該自己消化本書再解釋俾我知
正如我唔會要你去睇返佛經一樣

不如我地組成反new age 大聯盟！一齊打倒newage!

岩，我信有造物主，但係唔信宗教

我再講一次，書中指岀佛學本身並沒有問題，宗教曾是靈界既設定，有問題既係人為宗教，係人，即宗教團體因私利走偏，神棍，被魔化既問題。而呢啲行為係打住釋迦牟利既旗號去做。所以首當其衝當然係釋佛負責番。加上宗教只係for動物靈普靈提升靈格而設(屌你老母打撚到燥)。對21世紀只有2成人需要修行，成效不大。

你想講你對佛學既學識有幾勁你可以隨時講，唔洗一定要等我答。我自問接觸過佛舍，道壇，放生，渡陰，念經，十日禁言無電話靜坐修行，財布施，山區義工，風水八字，陰宅，種生基，尋龍點穴，乜都試過。無答案
所以唔想再答你。

書中指出佛學冇問題
係因為書中既佛學已經偏離咗正信佛教
以佢自己既理解再演繹出黎
證據就係我問你佛教最純粹既教導係咩
你都只係答到啲曖昧既答案
即係靈學中既佛陀係已經被歪曲咗
而你自己又冇了解過佛陀原本既教導係咩
就全盤接受咗書中對佛既演繹
呢個同佛教俾唔俾到答案你無關
佛教俾唔到答案你，都唔代表可以被歪曲
我同你討論並非要show off我對佛既了解
而係質疑緊
點解你明明唔知佛陀原本既教導係咩
就相信書中被歪曲既佛陀?
會唔會係你所相信既答案
其實都係被歪曲咗?

正信佛教係咪人？有咩教話自己唔係正統原始？
靈學叫你相自己(即靈體主神)有乜問題？
你以為本書講佛理？本書記錄哂大部資旬案例，連寺廟主持都要向釋迦牟尼佛懺悔。

我先唔講正唔正確既問題
重點係本書借用咗佛陀黎重新演繹
而又冇任何理據話佢舊嗰套有問題
唔好意思講句，即係沾光咁解

滿意未？

好正！有因果鏡！

釋佛係先天靈
呢個講法已經係完全同佛教本來既理念背道而馳

釋佛係神靈，案中女士係先天靈，主神係釋佛，佢靈體係釋佛化岀來。

喺原始佛教中，釋佛係以人既身份成佛
涅槃後冇成為神靈，背後亦唔係由靈體分裂出黎，佛教中既神靈都只係眾生，同其他五道無異，都要輪迴

到到呢刻都用宗教黎解釋緊靈學。
咁唔該你用宗教解釋恐怖份子，劫機，地鐵斬人，同性戀，智障，精神分裂，天災，地震等等。

點解我要去解釋呢？
問題重點係靈學擅自借用咗佛陀呢個概念放入自己system到，但呢個system係同舊有概念有衝突，而又解釋唔到舊有概念有咩問題

喺呢種情況下，我會話靈學係沾咗佛教既光

冇計，靈學同newage 一樣，一定要依附於其他教派生存，佢地未能創造新神 或者 教主未夠班

依附都係緣起法

你地所講，目前靈學兩大問題

1 無法證實，也無法證偽，缺乏證據支持。

2 通靈經驗互相矛盾：即你和我的通靈經驗都不同。呢度所講的你和我，係指世界上有好多人有通靈經驗，亦出左好多書，但他們的通靈經驗有明顯矛盾。例如某人見到耶穌，而耶穌聲稱耶穌是唯一真神。但有人又見到佛祖，見到太上老君，見到濕婆神。

其實我唔排斥靈學中既神鬼內容
可以當係世間法咁睇
但直情歪曲佛陀本身就有問題了

針對2, 我諗唔係唔同咁簡單, 而係後人引用前人的名義, 但灌注自己既思想而又不解釋舊有思想有何問題, 佛陀本身已有其定義, 如果想改變佢既定義, 起碼都要有啲解釋, NEWAGE同靈學都有此弊病

我會咁諗，人生咁多故事，咁多信仰，咁多文化，咁多思想，如果人生前堅信一樣野，死後發現自己死後既世界同自己堅信既野完全唔同，咁又如何

佛教有個特點, 就係你在生就已經可以逐步印證佢講既境界
唔會死左先知有冇

第二，係同地區問題，多過歷史時間問題多。古代冇全球化，所以發展左不同信仰和靈性系統，實屬正常。由此可見，所謂靈學和宗教，似「人為」、「人工」多過「真實的超自然野」

例如細菌和細胞發現
都來自現代西方。
但古代和東方，一樣存在細菌和細胞。
東方西方不同，其實好大機會代表，係古人的「人工化信仰系統」，不是「真實」，而係「維穩的社會力量」、「心理作崇」、「大腦錯覺」

會唔同，但如果係真實，應該都唔會矛盾或發生衝突